<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Elsword PVP Guide – Hướng dẫn chung</title><link>https://tuanbi97.github.io/elswordpvpwiki/beginner_guide/</link><description>Recent content in Hướng dẫn chung on Elsword PVP Guide</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://tuanbi97.github.io/elswordpvpwiki/beginner_guide/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Beginner_guide: Màn hình Ultrawide 21:9</title><link>https://tuanbi97.github.io/elswordpvpwiki/beginner_guide/tip_tricks/ultrawide_monitor/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tuanbi97.github.io/elswordpvpwiki/beginner_guide/tip_tricks/ultrawide_monitor/</guid><description>
&lt;h2 id="tổng-quan">Tổng quan&lt;/h2>
&lt;p>Trước hết chúng ta hãy cùng so sánh 2 độ phân giải màn hình sau:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>Resolution FHD: 1920x1080 chuẩn của Elsword
&lt;img src="https://tuanbi97.github.io/elswordpvpwiki/elswordpvpwiki/beginner_guide/tips_and_tricks/ultrawide_monitor/1920_1080.PNG">&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Resolution WFHD (21:9): 2560x1080
&lt;img src="https://tuanbi97.github.io/elswordpvpwiki/elswordpvpwiki/beginner_guide/tips_and_tricks/ultrawide_monitor/2560_1080.png">&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Màn hình WFHD cho tầm quan sát rộng gấp 2 màn hình FHD. Trong pvp, màn hình rộng giúp cho bạn quan sát đối thủ tốt hơn, di chuyển tốt hơn. Trong pve, quan sát map, boss tốt hơn. Nếu bạn đã có cho mình màn hình 21:9 thì không cần lo lắng gì cả. Tuy nhiên, nếu không có thì hướng dẫn sau đây sẽ giúp bạn thêm custom resolution vào Option của Elsword.&lt;/p>
&lt;h2 id="cài-đặt-trên-card-màn-hình-rời-dgpu">Cài đặt trên card màn hình rời (dGPU)&lt;/h2>
&lt;p>Cách này dùng cho các máy tính để bàn (Desktop) có sử dụng card màn hình rời.&lt;/p>
&lt;p>Hưỡng dẫn sau sẽ hướng dẫn các bạn setup trên card màn hình rời NVIDIA còn AMD thì các bạn xem thêm ở &lt;a href="https://www.amd.com/en/support/kb/faq/dh-032">đây nhé&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h3 id="mở-nvidia-control-panel">Mở NVIDIA Control Panel&lt;/h3>
&lt;p>Chuột phải lên màn hinh desktop&lt;/p>
&lt;img src="https://tuanbi97.github.io/elswordpvpwiki/elswordpvpwiki/beginner_guide/tips_and_tricks/ultrawide_monitor/nvidia_control_panel.png">
&lt;h3 id="vào-phần-display--change-resolution">Vào phần Display &amp;gt; Change resolution&lt;/h3>
&lt;img src="https://tuanbi97.github.io/elswordpvpwiki/elswordpvpwiki/beginner_guide/tips_and_tricks/ultrawide_monitor/nvidia_change_resolution.png">
&lt;h3 id="chọn-customize--create-custom-resolution">Chọn Customize &amp;gt; Create Custom Resolution&lt;/h3>
&lt;img src="https://tuanbi97.github.io/elswordpvpwiki/elswordpvpwiki/beginner_guide/tips_and_tricks/ultrawide_monitor/nvidia_customize.png">
&lt;h3 id="cài-đặt-custom-resolution">Cài đặt custom resolution&lt;/h3>
&lt;p>Ở đây bạn điền resolution mong muốn vào&lt;/p>
&lt;img src="https://tuanbi97.github.io/elswordpvpwiki/elswordpvpwiki/beginner_guide/tips_and_tricks/ultrawide_monitor/nvidia_create_custom.png">
&lt;p>Những resolution cho độ phân giải 21:9:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>1920x820 (thông dụng)&lt;/li>
&lt;li>2560x1080 (thông dụng)&lt;/li>
&lt;li>2880×1200&lt;/li>
&lt;li>3440×1440&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Xem thêm &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Ultrawide_formats">Ultrawide resolution&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lưu ý&lt;/strong>: Bạn có thể set như nào cũng được không nhất thiết phải là ultrawide. Tuy nhiên, &lt;strong>tuyệt đối không set độ phân giải quá lớn so với màn hình của bạn hỗ trợ&lt;/strong>. E.g. Màn hình bạn đang xài 1920x1080, bạn customize lên 5120×2160 thì khả năng cao là die cái màn hình. Đối với màn hình 1920x1080 thì bạn customize thành 1920x800 là được.&lt;/p>
&lt;h2 id="cài-đặt-trên-card-màn-hình-tích-hợp-igpu">Cài đặt trên card màn hình tích hợp (iGPU)&lt;/h2>
&lt;p>Cách này dùng cho các máy laptop hoặc desktop sử dụng card màn hình tích hợp.&lt;/p>
&lt;h3 id="download-custom-resolution-utility">Download Custom Resolution Utility&lt;/h3>
&lt;p>Download &lt;a href="https://custom-resolution-utility.en.lo4d.com/windows">Custom Resolution Utility&lt;/a>. App này dùng được cho cả iGPU AMD và NVIDIA.&lt;/p>
&lt;p>Trong trường hợp gặp sự cố không set được custom resolution trên APU của AMD, bạn tham khảo thêm &lt;a href="https://www.softpedia.com/get/System/System-Miscellaneous/RCRM.shtml">Radeon Custom Reolution Manager&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h3 id="cài-đặt-custom-resolution-1">Cài đặt custom resolution&lt;/h3>
&lt;p>Những resolution cho độ phân giải 21:9:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>1920x820 (thông dụng)&lt;/li>
&lt;li>2560x1080 (thông dụng)&lt;/li>
&lt;li>2880×1200&lt;/li>
&lt;li>3440×1440&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Refresh rate thích hợp:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>60 Hz (thông dụng)&lt;/li>
&lt;li>80 Hz: Nếu màn hình của bạn hỗ trợ refresh rate lớn hơn 80 thì nên set 80 Hz&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Restart máy sau khi cài đặt xong.&lt;/p>
&lt;img src="https://tuanbi97.github.io/elswordpvpwiki/elswordpvpwiki/beginner_guide/tips_and_tricks/ultrawide_monitor/cru.png">
&lt;h2 id="cài-đặt-resolution-trên-elsword">Cài đặt resolution trên elsword&lt;/h2>
&lt;p>Sau khi cài đặt xong custom resolution thì mở elsword lên. Custom resolution sẽ xuất hiện trong option của game. Sau khi chọn resolution thì hãy &lt;strong>bật fullscreen&lt;/strong>, custom resolution &lt;strong>không có tác dụng trong window mode&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;img src="https://tuanbi97.github.io/elswordpvpwiki/elswordpvpwiki/beginner_guide/tips_and_tricks/ultrawide_monitor/in_game_option.png"></description></item><item><title>Beginner_guide: Kỹ thuật chung</title><link>https://tuanbi97.github.io/elswordpvpwiki/beginner_guide/basic_knowledge/basic_techniques/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tuanbi97.github.io/elswordpvpwiki/beginner_guide/basic_knowledge/basic_techniques/</guid><description>
&lt;div class="pageinfo pageinfo-primary">
&lt;p>Catching là cả một nghệ thuật. Không thể thành thạo một cách nhanh gọn mà phải được tích lũy theo thời gian. Hướng dẫn sau đây sẽ giúp các bạn có một cái nhìn tổng quát hơn về các kĩ thuật cơ bản được dùng trong PVP.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;h2 id="stepping-kỹ-thuật-di-chuyển">Stepping (Kỹ thuật di chuyển)&lt;/h2>
&lt;p>Stepping hay còn gọi là kỹ thuật di chuyển. Trong Elsword, map PVP thường rộng có nhiều khoảng trống để di chuyển không như các fighting game khác. Vì vậy, di chuyển tốt trong map là một lợi thế lớn.&lt;/p>
&lt;h3 id="essential">Essential&lt;/h3>
&lt;p>Sau đây là các kỹ thuật stepping cơ bản. Các kỹ thuật này không quá phức tạp nhưng rất cần thiết trong trận chiến.&lt;/p>
&lt;h4 id="fast-fall">Fast fall&lt;/h4>
&lt;p>Có thể thực hiện với mọi nhân vật dùng để đáp nhanh xuống đất. Do đa số các kỹ năng đều được thực hiện dưới mặt đặt. Nên việc giữ nhân vật ở trên mặt đất là một lợi thế.&lt;/p>
&lt;p>Input thông dụng:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>\( \uparrow \downarrow \)&lt;/li>
&lt;li>\( \rightarrow \rightarrow \uparrow \downarrow \)&lt;/li>
&lt;li>\( \uparrow \rightarrow \rightarrow \downarrow \)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="high-jump">High jump&lt;/h4>
&lt;p>Nhảy cao hơn bình thường. Tùy từng nhân vật có thể nhảy được 2 hoặc 3 bậc platforms. Kỹ năng này giúp bạn tiếp cận đối phương ở nơi cao hơn vị trí của bạn i.e platform, ở trên không, etc&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>Input thông dụng: \( \rightarrow \rightarrow \uparrow \leftarrow \)&lt;/p>
&lt;p>Tùy character sẽ có các cách high jump khác nhau. Tìm hiểu thêm trong mục &lt;a href="https://tuanbi97.github.io/elswordpvpwiki/elswordpvpwiki/techniques/common_tech/#stepping">Stepping&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;div style="max-width: 600px">
&lt;div class="youtube-container">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/J_r1Qk73Vv8?
" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;h4 id="spring-step">Spring step&lt;/h4>
&lt;p>Spring step là kỹ thuật di chuyển nhanh gần mặt đất. Khi sử dụng kỹ thuật, nhân vật nhảy lên xuống như lò xo nên gọi là spring step. Đây là kỹ thuật rất thông dụng dùng tiếp cận đối thủ phương.&lt;/p>
&lt;p>Input thông dụng: \( \text{hold dash} \uparrow \enspace \downarrow \uparrow \enspace \downarrow \uparrow \enspace \downarrow \uparrow \enspace \downarrow \uparrow\)&lt;/p>
&lt;p>Tùy character sẽ có các cách spring step khác nhau. Tìm hiểu thêm trong mục &lt;a href="https://tuanbi97.github.io/elswordpvpwiki/elswordpvpwiki/techniques/common_tech/#stepping">Stepping&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;div style="max-width: 600px">
&lt;div class="youtube-container">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/BFync0r_rM8?
" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;h3 id="advanced">Advanced&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Circle step&lt;/li>
&lt;li>V step&lt;/li>
&lt;li>Platform latch&lt;/li>
&lt;li>Hinpoppo step&lt;/li>
&lt;li>Platform sweep&lt;/li>
&lt;li>Air slide: Một trong những step được người đời kính nể. Kiểu như vào sparring/arena mà làm trò này thì khá chắc chắn là bọn nó sẽ WOW như đúng rồi.&lt;/li>
&lt;li>&amp;hellip;&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Tìm hiểu thêm trong mục &lt;a href="https://tuanbi97.github.io/elswordpvpwiki/elswordpvpwiki/techniques/common_tech/#stepping">Stepping&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h2 id="footsies-kỹ-thuật-giữ-khoảng-cách">Footsies (Kỹ thuật giữ khoảng cách)&lt;/h2>
&lt;p>Footsies hay còn gọi là kĩ thuật giữ khoảng cách. Cụm từ này xuất hiện trong hầu hết tất cả fighting game.&lt;/p>
&lt;p>Có thể hiểu đơn giản là giữ khoảng cách và tạo ra các đòn mồi nhử, từ đó lợi dụng sơ hở của đối phương để chiếm lợi thế. Kiểu như chơi mind game vậy.&lt;/p>
&lt;p>2 kiểu giữ khoảng cách phổ biến trong Elsword:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Người footsies tốt&lt;/strong>: Giữ khoảng cách vừa đủ, dùng các kỹ thuật stepping để di chuyển nhanh. Dùng các đòn mồi nhử tốn ít MP như Force skills, các command có super armor, các active skills, &amp;hellip; để đối phương lộ sơ hở.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Runner&lt;/strong>: Chạy luôn đợi hồi MP (Aisha, Rena, &amp;hellip;). Làm đối phương mất kiên nhẫn lao vào tấn công thì quay lại đánh.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>Lưu ý&lt;/strong>: để catch được 1 runner hoặc đối đầu với các class có hitstun cao và lợi thế trên không nhiều: bạn phải có cái đầu lạnh, khả năng đọc vị đối thủ và tận dụng hyper acceleration (recommend elite trở lên).
Khuyến khích người chơi hiểu, biết sử dụng stepping trong footsies.&lt;/p>
&lt;p>Video examples&lt;/p>
&lt;h2 id="reading-đọc-vị">Reading (Đọc vị)&lt;/h2>
&lt;p>Reading hay còn gọi là đọc vị đối thủ. Đoán biết được đối thủ sắp làm gì từ đó chiếm lợi thế.&lt;/p>
&lt;p>Kỹ thuật này đòi hỏi phải thông thạo được kĩ năng đối phương. Biết người biết ta trăm trận trăm thắng.&lt;/p>
&lt;p>Luyện được cái này thì hơi khó, chỉ có &lt;strong>tích lũy bằng kinh nghiệm&lt;/strong> trận mạc thôi.&lt;/p>
&lt;h2 id="skill-chaining">Skill chaining&lt;/h2>
&lt;p>Sử dụng liên tiếp các skills theo một thứ tự thích hợp để đạt được một số mục đích như:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Combo sốc damage cực mạnh.&lt;/li>
&lt;li>Kéo dài freeze frames tăng tầm bắt, kéo hết buff&lt;span data-toggle="tooltip" data-placement="top" title="E.g. Super armor, I-frames" style="color: red">*&lt;/span> của đối phương.&lt;/li>
&lt;li>Kéo dài super armor để không bị hitstun.&lt;/li>
&lt;li>Kéo dài I-frames để không bị hitstun, không bị nhận damage.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Video examples cho từng loại:&lt;/p>
&lt;h2 id="skill-trading-trao-đổi-chiêu-thức">Skill trading (Trao đổi chiêu thức)&lt;/h2>
&lt;p>Skill trading xảy ra khi cả 2 đổi thủ đều sử dụng skill chaining để cố gắng bắt đối phương. Để có ưu thế hơn ta phải tối ưu được lượng mana gain được lượng mana sử dụng, lượng damage nhận được và gây ra, độ dài của chuỗi skill chaining càng dài càng tốt.&lt;/p>
&lt;p>Một số lưu ý:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>MP Gain&lt;/strong>: Sử dụng các skill có tỉ lệ tăng MP cao giúp hồi MP càng nhiều càng tốt.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>MP sử dụng&lt;/strong>: Tùy trường hợp có thể dùng các skill ít MP để tiết kiệm khi trade skills với đối thủ.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Escape&lt;/strong>: Khi có cảm giác không đủ khả năng để bắt đối thủ khi trading thì cần sử dụng ngay các skills escape:
&lt;ul>
&lt;li>Force skill Obtenebration&lt;/li>
&lt;li>Hyper acceleration + up&lt;/li>
&lt;li>Skill của character (Ví dụ: Jet jump của CA)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Skill có khả năng hút&lt;/strong>: Khả năng bắt được đối thủ cao.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Né skill có khả năng hút&lt;/strong>:
&lt;ul>
&lt;li>Nếu bạn đang trong trạng thái super armor thì tuyệt vời: Dùng command của nhân vật để chạy ra.&lt;/li>
&lt;li>Sử dụng Force skill Obtenebration.&lt;/li>
&lt;li>Sử dụng skill có I-Frames nếu có thể.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Ví dụ: CC (Comet Crusader) cố găng sử dụng skill chains để thoát khỏi 2 thằng NI (Nova Imperator) cũng đang dùng skill chains để bắt đối thủ. Tuy nhiên, cuối cùng vẫn dính hitstun.&lt;/p>
&lt;div style="max-width: 600px">
&lt;div class="youtube-container">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/Z08RaOpfmhQ?
" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;h2 id="combo">Combo&lt;/h2>
&lt;p>Sau khi bắt được đối thủ thì đây là lúc thể hiện khả năng combo của bạn. Combo được chia thành các loại thông dụng sau:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Combo gain MP: Dùng để hồi MP nhanh.&lt;/li>
&lt;li>Combo sốc damage: Ép đối phương mana break.&lt;/li>
&lt;li>Infinite combo: Combo làm đối thủ không thể KD. Ép đối phương mana break để thoát.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Một số loại combo khác:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Combo burn MP.&lt;/li>
&lt;li>Combo phá Mana break timing.&lt;/li>
&lt;li>Combo anti mana break/knockdown&lt;/li>
&lt;li>Combo cố tình drop/leak.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Tùy từng character sẽ có cách setup combo khác nhau. Xem thêm trong &lt;a href="https://tuanbi97.github.io/elswordpvpwiki/elswordpvpwiki/techniques/common_tech/#combo">Combo&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h2 id="okizeme-oki">Okizeme (Oki)&lt;/h2>
&lt;p>Okizeme(Oki) là một thuật ngữ trong fighting game chỉ việc gây áp lực lên đối phương khi đối phương vừa đứng dậy sau Knockdown(KD).&lt;/p>
&lt;p>Người sử dụng Oki tốt sẽ áp dụng kỹ thuật skill chaining để kết hợp nhiều skill với nhau để tăng tỉ lệ recatch sau KD.&lt;/p>
&lt;p>Mỗi character đều có vài Oki tỉ lệ recatch cao để setup. Tìm hiểu thêm ở mục &lt;a href="https://tuanbi97.github.io/elswordpvpwiki/elswordpvpwiki/techniques/common_tech/#okizeme">Okizeme&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Một số Oki rất bá đạo và rất khó để tránh. Tuy nhiên vẫn có 1 số cách để thoát khỏi nó:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Skill dodge/evasion.&lt;/li>
&lt;li>Force skill Obtenebration&lt;/li>
&lt;li>Super armor skill,&lt;/li>
&lt;li>Dùng skill trading để thoát khi có tài nguyên.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Video examples&lt;/p>
&lt;h2 id="mana-break">Mana break&lt;/h2>
&lt;p>Khi đang bị đối thủ combo thì có thể dùng mana break để thoát. Chú ý hạn chế mana break ngay cạnh của platform vì đối phương sẽ có cơ hội bắt lại.&lt;/p>
&lt;p>Cách dùng: Khi có hơn 100 MP. Nhấn giữ &lt;code>Z&lt;/code> hoặc &lt;code>X&lt;/code>. Thanh màu vàng sẽ tăng dần trên thanh MP. Khi nhận hit thì nhân vật sẽ mất toàn bộ MP trên thanh màu vàng và bị Knockdown ngay lập tức.&lt;/p>
&lt;p>Video hướng dẫn:&lt;/p>
&lt;div style="max-width: 600px">
&lt;div class="youtube-container">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/WT3pyT_W-y0?
" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;/div></description></item><item><title>Beginner_guide: Nguyên lý PVP</title><link>https://tuanbi97.github.io/elswordpvpwiki/beginner_guide/basic_knowledge/workflow/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tuanbi97.github.io/elswordpvpwiki/beginner_guide/basic_knowledge/workflow/</guid><description>
&lt;h2 id="quy-trình-trận-đấu">Quy trình trận đấu&lt;/h2>
&lt;p>Để tránh trường hợp không biết làm gì khi vào trận đấu, sau đây là sơ đồ những tình huống chắc chắn sẽ gặp trong 1 trận đấu.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://tuanbi97.github.io/elswordpvpwiki/elswordpvpwiki/beginner_guide/pvpworkflow.png" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Xuyên suốt trận đầu sẽ xoay quanh 2 vai trò chủ đạo: &lt;code>Attacker&lt;/code> (người tấn công), &lt;code>Defender&lt;/code> (người phòng thủ). Đôi lúc bạn là attacker, đôi lúc bạn là defender.&lt;/p>
&lt;p>Win hay lose tùy thuộc vào chiến lược và lựa chọn của bạn khi đang đóng vai trò nào. Sau đây là giải thích sơ đồ dựa trên 1v1 mode:&lt;/p>
&lt;p>Ngay khi bắt đầu trận đấu cả 2 đối thủ để ở trạng thái &lt;code>Neutral&lt;/code>. Cả 2 tìm cách để bắt được đối phương. Để bắt được đối phương cả 2 cần vận dụng:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Stepping: Dùng kỹ năng di chuyển để bắt đối phương.&lt;/li>
&lt;li>Reading: Đọc vị đối thủ&lt;/li>
&lt;li>Footsies: Giữ khoảng cách và nhử mồi đối thủ.&lt;/li>
&lt;li>Skill chaining, Skill trading: Khoảng 30 giây đầu, Force skill và các skill active được dùng chủ yếu. Sau khi cả 2 đã có nhiều tài nguyên thì sẽ bắt đầu sử dụng các chain có freeze frames, I-frames, hoặc super active để bắt đối thủ.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>Attacker&lt;/strong>: Ngay sau khi bắt được đối thủ, bạn ngay lập tức combo để giành ưu thế. Các loại combo có thể sử dụng:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Combo damage: Chuỗi skill gây sát thương lớn. Ép đối phương MP break.&lt;/li>
&lt;li>Combo gain MP: Thông thường đầu trận sẽ dùng các combo gain MP để chiếm ưu thế. Từ đó setup Oki để recatch khi đối thủ vừa ngồi dậy sau Knockdown.&lt;/li>
&lt;li>Infinite combo: Sử dụng combo này để ép đối thủ MP break. Chú ý nếu damage bạn quá nhỏ sẽ feed MP cho đối thủ.&lt;/li>
&lt;li>One shot: Bạn có nhiều tài nguyên và gear bạn đủ mạnh. Bắn phát chết luôn.&lt;/li>
&lt;li>Combo burn MP: Combo để hút MP đối thủ.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Ngay sau khi đối thủ đứng dậy sau Knockdown. &lt;code>Attacker&lt;/code> nên dùng Oki nếu có thể:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Okizeme: Thông thường, mọi người sẽ dùng các skill có freeze frames, các skill có khả năng hút, các skill homing để recatch, &amp;hellip;. Bạn nên tìm hiểu rõ character của bạn, nên setup như thế nào để tăng tỉ lệ thành công của Oki. Đọc thêm &lt;a href="https://tuanbi97.github.io/elswordpvpwiki/elswordpvpwiki/techniques/common_tech/#okizeme">Okizeme&lt;/a>.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>Defender&lt;/strong>: Sau khi bạn bị đối phương bắt được. Các option có thể lựa chọn:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Tank: Bạn có thể đứng chịu đòn. Khi bị ăn hành sẽ hồi MP và Awakening Orb. Tuy nhiên, nếu thấy đối phương damage quá to thì nên break combo sớm.&lt;/li>
&lt;li>Break combo: Dùng MP break, Escape skill để thoát combo. May mắn thì đối phương drop combo giữa chừng hoặc bị Knockdown.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Chú ý sau khi bạn ngồi dậy sau KD thì có khả năng đối phương sẽ dùng Oki để recatch. Hãy dùng tất cả kỹ năng đã biết đế thoát nhé.&lt;/p>
&lt;p>Trong 2v2 hoặc 3v3 thì những tình huống khó xử hơn sẽ xảy ra. Tuy nhiên, vẫn sẽ tuân theo quy tắc trên và chỉ khác về cách áp dụng.&lt;/p>
&lt;h2 id="sau-khi-đọc-xong">Sau khi đọc xong&lt;/h2>
&lt;p>Điều quan trọng sau khi đọc xong là phải áp dụng nó như thế nào. Vì vậy cho nên:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Bắt đầu bằng việc xem thử character của bạn làm được những gì trong mục &lt;a href="https://tuanbi97.github.io/elswordpvpwiki/elswordpvpwiki/techniques/">Techniques&lt;/a> nhé.&lt;/li>
&lt;li>Kể từ giờ, mỗi khi xem video pvp trên youtube, hãy chú ý xem &lt;code>Attacker&lt;/code>: Okizeme, Combo, Reading, Footsies, &amp;hellip;, &lt;code>Defender&lt;/code>: Break combo, Tank, &amp;hellip; Học hỏi từ những người giỏi nhất và áp dụng cho mình nhé.&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Beginner_guide: Thuật ngữ</title><link>https://tuanbi97.github.io/elswordpvpwiki/beginner_guide/basic_knowledge/glossary/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tuanbi97.github.io/elswordpvpwiki/beginner_guide/basic_knowledge/glossary/</guid><description>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Hitstun&lt;/strong>: Trạng thái nhân vật bị trúng đòn và không thể cử động.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Active skill&lt;/strong>: Các skill không tốn nhiều MP. Đa phần không có freeze frames và invincible frames khi sử dụng.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Special Active skill&lt;/strong>: Các skill tốn nhiều MP. Có freeze frames và invincible frames khi sử dụng.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Knockdown value/KD value&lt;/strong>: Cơ chế của game Elsword. Mỗi đòn đánh đều có một KD value nhất định và sẽ tăng KD value áp đặt lên nhân vật khi nhân vật nhận đòn. Khi tổng giả trị KD value áp đặt lên nhân vật vượt quá 100 nhân vật sẽ bị knockdown&lt;span data-toggle="tooltip" data-placement="top" title="Đa phần special active và active skill không có KD value." style="color: red">*&lt;/span>.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Knockdown/KD&lt;/strong>: Là trạng thái nhân vật ngã và nằm xuống đất khi KD value đạt giá trị tối đa.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Freeze frames&lt;/strong>: Các Skill Special Active trong Elsword đều có freeze frames. Đối phương hoàn toàn bất động khi ở trong phạm vi tác động của freeze frame của skill đó (khác với phạm vi tấn công của skill) cho đến khi freeze frames kết thúc&lt;span data-toggle="tooltip" data-placement="top" title="Khi đối phương nhận hitstun trong freeze frame, đối phương sẽ cử động trở lại mặc dù freeze frames chưa kết thúc" style="color: red">*&lt;/span>.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Invincible frames (I-frames)&lt;/strong>: Nhân vật không nhận sát thương khi ở trong I-frames&lt;span data-toggle="tooltip" data-placement="top" title="Trừ những trường hợp ngoại lệ như Attribute DoT, Raid accessories, các debuff DoT" style="color: red">*&lt;/span>. E.g. Lúc vừa mới hồi sinh hoặc ngồi dậy sau khi bị knockdown.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Super Armor&lt;/strong>: Nhân vật có viền màu đỏ, không bị hitstun&lt;span data-toggle="tooltip" data-placement="top" title="Trừ những debuff như groggy, stun, flatten, etc… từ những skill đặc biệt của các character" style="color: red">*&lt;/span>. Tuy nhiên vẫn nhận sát thương và bị ảnh hưởng bởi freeze frames.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Latency/delay&lt;/strong>: Khi pvp bạn có thể thường gặp trường hợp đã đánh trúng đối phương nhưng mãi 1 2 giây sau đối phương mới bị hitstun, đó là delay. Khi pvp ở NA server thì sẽ thường xuyên bị delay ảnh hưởng trận đấu.&lt;/li>
&lt;/ul></description></item></channel></rss>